陶傑：「我認為25年後，呢個世界唔會再有極權。」

中共通過「港版國安法」，《蘋果》可會有下一個25年？陶傑的答案是樂觀的：「我認為25年後，呢個世界唔會再有極權。我認為25年後，中國人社會唔容許再有一個皇帝。我認為25年後，係繼續會以西方文明體系領導人類，而唔係自稱嘅文化或者其他國家可以取代。」而他的理據，是相信人類雖然貪錢，但仍有追求真善美的本質：「我覺得未來五年，人類會喺一個魔道或者泥漿裏面，開始覺醒。」

才子會唔會太樂觀

Push

香港人仲要頂多幾多年？

陶傑既世界觀唔夠全面

太樂觀
我就覺得至少未來1-200年都仲會有

25年後中國唔會有皇帝，得女皇，叫明澤

才子收左幾多錢？

全世界就唔一定
不過中共肯定就滅咗亡

太睇少中國人嘅奴性啦

好唔似佢style, 佢以前光明頂講過明天唔一定會更好

佢博世界最後兩個獨裁強人普京同維尼無25年命？

玩文字偽術既話中共個d都唔算極權
只係專制

25年後人類滅亡/倒退返石器時代

希望十年後唔會再有中国同中共

有人既地方就有貪慾
肯定有國家會俾野心家奪權 最多係大國冇極權

北韓25年會改變嗎？

25年後，才子未死表示：嗰D唔係叫極權

佢應該係講呢樣
好難完全無極權，但領導世界既會係文明國家

都唔知曲定直
呢段野同香港淪陷前班鬼佬個心態一模一樣
明明19而家日日屌班鬼on9

有名你叫
19財子

太樂觀

無極權，變晒威權，會好似俄羅斯之類咁識得玩
你睇住佢剝削人民但又無位入

我覺得唔會，人類仲好on9

岩 9 up無成本，賺夠就移民。

有中國人就會有皇權

佢似展望多過預測
唔準都放過佢啦

希望佢仲有25年命, 仲有唔好被嫖妓

係日日吹奏英國好
但又要返黎香港"捱世界"
委屈得佢

推 抗爭Mind Map #快閃文宣 #一國兩制已死 #光復香港時代革命 #取回強積金 #馬格尼茨基人權問責法案 #國際戰線

因為已經無人了

睇佢今晚光明頂點講

又圍爐

25年後返黎binc

西方齊陰乾中國，委內瑞拉化

無限器官點會咁快死

依家全球極權差唔多組成大聯盟對抗民主國家咁

[⇩ 美國形勢大好⇩]

1984個男主角到最後都唔再覺得比極權壓迫

我無記錯 19係悲觀撚黎喎 呢番說話意有所指？

叫乙蛾

極權影響到全世界
全世界就會做野

加速

呢個世界仲有冇多25年

可能25年內人類要滅亡

我覺得預測合理

配合現代社會科技教育發展
要維持極權成本越來越高
25年後仲有冇國家承擔到?
小國可能勉強, 但大國就好難

冇極權嘅另一個解讀係當全世界都成為一個極權，就唔會有人再講極權

當全世界唔係左膠就係極權時, 咁大家都同一水平, 沒有誰比誰更高尚, 就再沒有所謂極權之分, 觀迎來到美好新世界

睇到呢兩個字腦海中第一時間浮現吉澤明步

我覺得真係有可能
新一代追求嘅嘢唔同

咁又咁睇
冇極權唔代表世界一定會更好
可能有比極權更恐怖既野

利申天滅中共存檔死清光

小農DNA被改變

今個世紀應該可以解決能源問題

冇資源問題 其實真係可以冇極權

其實根本就係人性嚟
歷史不停循環係有原因嘅

係連登悲觀姐
有細路話要走我明
但屌你老母單身都話要走走走
日日都BNO 5+1
乜都未出就fing撚曬白旗，又集中營又剩
連高登都有鬥志過呢度
好在睇完初選，我先知原來大家都仲係度

極權呢樣野係唔會消失

能源問題係用黎鍊人春袋

如果有永動能先會發生

AI政府 人類再冇紛爭了

我又唔係好覺連登好悲觀
可能因為我係五毛/pr公司眼中既屈毛狗

唔會
武漢肺炎會玩死全球

以當時既環境黎計
明天當然更差
但全世界 包括支那豬都自感受害
就自然會反抗

ching生活緊係星期一
的確有排都未收工

但客觀睇
個鐘一樣行緊 支共政權壽命一樣倒數緊

19講嘅嘢，唔可以照字面理解

有人類就會有極權，人性本惡呀才子

咁係你太樂觀啫
局勢變得咁快
根本預計唔到下一日發生咩事
你上年都冇諗過今年會立國安法
想走嘅人盡早走我覺得好正常

難民後代真係冇用

有咩事淨識走頭

問題係權力會改變一個人。

中共都已經難倒
伊斯蘭個啲國家係勁撚難改變

極權同非極權係相對嘅；當無晒非極權嘅時候，所有嘅極權國家都唔係極權

當初蘇聯瓦解個個以為end of history添

極權呢D野係人性陰暗面, 好難完全消失

因爲你睇得太多A片

睇下宜家多數國家都係食屎既,講E D

真係唔了解人類,

影子政府開始推行 飢餓遊戲 劇情

聽住先

imagine there is no country
it isnt hard to do

「我認為25年後，呢個世界唔會再有陶傑。」

半年

佢想講中共會喺25年內消滅但因為國安法講唔到出口

台灣人都等咗三十年啦

我反而會覺得
科技愈發達
極權愈穩固

美國已醒，極權冇運行了

佢計漏咗人類只會重複相同嘅錯誤

無極權 但係仲有威權體制

要走既依家走啦
人地都話依家可以去
到時啲走難撚又話層樓未賣呀啲細路未轉學呀乜柒乜柒
見盡曬人性啦係啲移民post度

唔覺，大數據只會令我地推向極權

同佢個小農DNA論自相矛盾喎，佢不嬲話中國人係賤種，只會世世代代甘心為奴為婢。 對呢的文妓，真係唔使太認真

曲線？？

我唔柒信
支那成立左七十幾年
咁閪多人禍
班支那人咪又係照奶照歌功頌德
依家個班小粉紅根本冇撚得救
除非呢個世界唔包支那

我信陶傑

女優統治世界
有AV嘅地方冇種族問題

陶傑對此等行為嗤之以鼻：「你咪唔好寫囉，但有得發展咩？係，你收多少少錢，跟住你立場原則同靈魂，都典當出去。」

由於他曾為不同政治文場的報章撰寫專欄，有人稱他為「文妓」。 -- from

啱啱先一年幾 有排
一齊努力啦

石油國家霸權肯定千秋萬世
人地仲會未雨綢謬 幫自己開發其他產業
確保經濟穩定 繼續剝削人民

係新威權

核戰 全球死夠9成人口 都仲有極權小圈子

講真廿五年後
我相信只會得返自由世界或者極權世界
冇可能再並存
而最終係邊個贏
我相信會係前者
我相信人類

我哋10年後返嚟睇吓呢個post
其實會點真係冇人知

吉習明步

顧名思義即係25年後人類將滅亡

你認真?

點解唔係麗媛？

覺得佢忽略左好多宗教國家
中東 東南亞 非洲 唔會廿五年內改變到

利申 世界觀應該狹隘過陶傑 但無阻我知道世界唔係淨係得支那極權

#105

我覺得世界會走向獨裁

可能係曲線

顛覆國家，拉得

人性無限loops 打完一個 就會有另一個

中國人唔會悔改
唔會追求真善美
放棄啦

其實我覺得支共最決定性嘅收皮因素比較似係會自爆多過被外部力量推翻 唔似係會一下子爆發革命而倒下嗰種
類似係慢性中毒逐漸衰竭死嘅嗰種
所以到時班蟻民反唔反可能都唔再係咁重要

廿五年前(94,95)惡魔既爪牙現身ATV《龍門陣》

而大部分香港人當時系追看TVB《智叻星》

我覺得未來五年，人類會喺一個魔道或者泥漿裏面，開始覺醒。

簡單啲講會大洗牌之後有新game新規矩
WW3

佢之前又話小農DNA永遠行唔到西方民主

有point

似係咁啦
佢宜家講野都好小心

25日後好無

宗教算唔算係極權既一種

而智叻星其實係維穩節目

唔會

因為黎明之前嘅黑暗，係至撚黑暗嘅。
而未來絕對會比而家黑暗
才子只係預計25年後會有曙光

才子25年後都未必係到
怕乜講